\countersetBsp
\begin{exmp}
  Wir betrachten nun
  \jimpl{A}{\jimpl{B}{A}}. Handelt es sich hierbei um einen Ausdruck und wenn ja,
  was bedeutet es, wenn wir sagen
  \textquote{\jimpl{A}{\jimpl{B}{A}} hat die Eigenschaft E}?

  \jja{A} und \jja{B} sind Ausdrücke, gemäß \jref{defn:exp1}.
  Dann ist mit \jref{defn:exp2} auch \jimpl{B}{A} ein Ausdruck. 
  Wenn aber \jimpl{B}{A} ein Ausdruck ist und  \jja{A} ein Ausdruck ist, 
  dann ist mit \jref{defn:exp2} 
  auch \jimpl{A}{\jimpl{B}{A}} ein Ausdruck.

  Was meinen wir also,
  wenn wir sagen, dieser Ausdruck habe die Eigenschaft E?
  \jja{A} steht für ein beliebiges Wort 
  mit einen Syntaxbaum \jSyn{A} und
  \jja{B} für ein beliebiges Wort 
  mit einen Syntaxbaum \jSyn{B}.
  Wir meinen also,
  dass alle Wörter aus \jlang, 
  die mit einen Syntaxbaum,
  wie in Abbildung \ref{fig:baum3} beginnen, 
  die Eigenschaft E haben. 
  Dabei ist zu beachten, 
  dass die Teilbäume \jSyn{A} und \jSyn{B} beliebig sind.
  Der Teilbaum \jSyn{A} taucht aber an zwei Stellen auf und
  an diesen muss er identisch sein.
  \input{./content/text/definitionen/baum3}

  Dieser Ausdruck induziert eine unendliche Teilmenge von \jlang,
  daher können wir nicht alle Wörter aufschreiben, 
  für die die Eigenschaft E gilt.
  Aber wir wollen zwei Beispiele geben.
  \begin{align}
    &\jimpl{a}{\jimpl{b}{a}}\label{exm:aus1}\\
    &\jimpl{\jimpl{a}{b}}{\jimpl{b}{a}\label{exm:aus2}}
  \end{align}
  \begin{description}
    \item[Beispiel \ref{exm:aus1}.] 
      Wir betrachten den Syntaxbaum des Ausdrucks in Abbildung \ref{fig:baum3}.
      Wenn wir für \jSyn{A} den Syntaxbaum von \jja{a} und 
      für \jSyn{B} den Syntaxbaum von \jja{b} einsetzen  ,
      erhalten wir den Syntaxbaum von \jref{exm:aus1}.
      Wenn wir also, über den Ausdruck \jimpl{A}{\jimpl{B}{A}} sprechen,
      sprechen wir \textit{auch} über das Wort \jref{exm:aus1}.
    \item[Beispiel \ref{exm:aus2}.] 
      Wir betrachten erneut Abbildung \ref{fig:baum3}.
      Nehmen wir nun an,
      dass \jref{exm:aus2} mit diesem Syntaxbaum beginnt.
      Damit das Wort mit
      $[[\jja{a}\jjpcimplies\jja{b}]\ldots$ \
      beginnt, müssen wir für das linke \jSyn{A} den Syntaxbaum  
      von \jimpl{a}{b} einsetzen.
      Für \jSyn{B} müssen wir den Syntaxbaum von \jja{b} einsetzen.
      Wenn wir aber für das linke \jSyn{A} 
      den Syntaxbaum von \jimpl{a}{b} eingesetzt haben,
      müssen wir es auch für das rechte \jSyn{A} tun.
      Damit erhalten wir das Wort 
      \jimpl{\jimpl{a}{b}}{\jimpl{b}{\jimpl{a}{b}}}.
      \jref{exm:aus2} kann also nicht mit diesem Syntaxbaum beginnen.
      Wenn wir sagen
      \textquote{\jimpl{A}{\jimpl{B}{A}} hat die Eigenschaft E} sprechen wir \textit{nicht}
      über das Wort \jref{exm:aus2}.
  \end{description}
\end{exmp}
